\documentclass{report}

\begin{document}
	\world{`감사합니다!'}
	
	자신이 믿는 초월자에 따라 신의 권능을 구사하는 성직자입니다. 초월자가 악한 성향이냐 선한 성향이냐에 따라서 구사하는 능력이 조금 달라집니다.
	
	\subsection{선한 성향의 초월자}
		\begin{story}{신의 축복}{[클래스:사제]\hyperlink{celesteela}{ⓣ}}
			\pre{자신이 믿는 신을 설정한다. 사제의 성향과 신의 성향은 선 성향이어야 한다.}
			
			\entry{사제는 24시간에 6회 사용 가능한 [신성력]을 가진다. [신성력]으로는 대상의 생명력을 1d8만큼 회복시키거나, 언데드에게 1d8만큼의 피해를 줄 수 있다. 언데드에게 주는 피해는 회피할 수 없다. 중간 성장이나 큰 성장을 할 때마다 [신성력]의 사용 가능 회수가 2회 증가한다.}
			
			\entry{신성력을 1개 사용하여, 언데드가 아닌 대상에게 보호막을 부여할 수 있다. 보호막은 최대 6의 피해를 흡수할 수 있다. 사제의 보호막은 서로 중첩되지 않는다.}
			
			\entry{[신성력]을 1회분 사용하여, 대상 아군의 전투 또는 사격 또는 기민 또는 근력을 1 증가시킬 수 있다. 이 효과는 4턴간 유지된다. 대상은 자신이 될 수 있으며, 이 버프는 서로 다른 능력치를 증가시킨다는 제한 내에서 중첩이 가능하다.}
			
			\entry{사제는 [신성력]을 유지하기 위해 자신이 믿는 신에게 하루에 10분간 기도를 해야 한다. 이 기도를 하지 않는다면 24시간 동안 [신성력]을 사용할 수 없다.}
		\end{story}
		
		\begin{story}{신의 권능}{[클래스:사제]\hyperlink{celesteela}{ⓣ}}
			\entry{사제는 24시간에 1회, 대상의 부정적인 상태 이상을 해제할 수 있다. 상태 이상의 해제는 대상의 의지에 +2 판정을 받아 시도한다.}
		\end{story}
		
		\subsubsection{선한 성향 초월자의 사제 심화 이야기}
			\begin{story}{Resurrection}{[클래스:사제][심화]\hyperlink{celesteela}{ⓣ}}
				\entry{자신의 [신성력]을 모두 사용해서 대상을 부활시킨다. 단, 사망이 확인된 지 1일이 넘지 않은 대상만 가능하다. 소모한 신성력에 비례하여 부활한 대상의 체력이 결정된다.}
			\end{story}
		
	\subsection{악한 성향의 초월자}
		\begin{story}{신의 축복}{[클래스:사제]\hyperlink{celesteela}{ⓣ}}
			\pre{자신이 믿는 신을 설정한다. 사제의 성향과 신의 성향은은 악 성향이어야 한다.}
			
			\entry{사제는 24시간에 6회 사용 가능한 [공허의 힘]을 가진다. [공허의 힘]으로는 대상의 생명력을 1d8만큼 회복시키거나, 언데드에게 1d8만큼의 피해를 줄 수 있다. 언데드에게 주는 피해는 회피할 수 없다. 중간 성장이나 큰 성장을 할 때마다 [공허의 힘]의 사용 가능 회수가 2회 증가한다.}
			
			\entry{공허의 힘을 1개 사용하여, 대상 언데드에게 보호막을 부여할 수 있다. 보호막은 최대 6의 피해를 흡수할 수 있다. 사제의 보호막은 서로 중첩되지 않는다.}
			
			\entry{[공허의 힘]을 1회분 사용하여, 대상 아군의 전투 또는 사격 또는 기민 또는 근력을 1 증가시킬 수 있다. 이 효과는 4턴간 유지된다. 대상은 자신이 될 수 있으며, 이 버프는 서로 다른 능력치를 증가시킨다는 제한 내에서 중첩이 가능하다.}
			
			\entry{사제는 [공허의 힘]을 유지하기 위해 자신이 믿는 신에게 하루에 10분간 기도를 해야 한다. 이 기도를 하지 않는다면 24시간 동안 [공허의 힘]을 사용할 수 없다.}
		\end{story}
		
		\begin{story}{신의 권능}{[클래스:사제]\hyperlink{celesteela}{ⓣ}}
			\entry{사제는 24시간에 1회, 대상의 부정적인 상태 이상의 지속 시간을 2배로 늘리거나 효과를 2배로 증가시킬 수 있다. 이 효과는 대상의 의지에 -2 판정을 받아 시도한다.}
		\end{story}
		
		\subsubsection{악한 성향 초월자 사제 심화 이야기}
			\begin{story}{최후의 의식}{[클래스:사제][심화]\hyperlink{celesteela}{ⓣ}}
				\entry{자신의 [공허의 힘]을 모두 사용해서 대상의 최대 체력의 절반에 해당하는 피해를 준다.}%소모량에 따라 퍼센트 달라지게
			\end{story}
		\end{document}