\documentclass{report}

\begin{document}
	이야기꾼들은 여러가지 정신적인 후유증을 가지고 살아갑니다. [기피], [공포], [집착], [중독], [광기]가 바로 그것입니다. [기피]가 심화되면 [공포]가, [공포]가 심화되면 [광기]가 됩니다. 중독증이나 집착증 등은 트라우마로 보기 어려우나, 트라우마와 동일하게 취급됩니다. 이 경우 [기피], [공포] 단계 대신 [집착], [중독] 단계를 사용합니다. [광기] 단계는 유지됩니다. 어떤 후유증은 일시적일수도 있고, 직접 해소될 방법이 있을 수도 있습니다.
	
	이들은 기본적으로 다음과 같은 형식으로 이루어집니다:
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{트리거}
		\subitem 트라우마를 발동시킬 조건입니다. 이 조건을 충족시키면, 효과가 발동됩니다.
		
		\item \textbf{효과}
		\subitem 트라우마로 인해 발동되는 효과입니다. 이 효과에 대한 예시로는 다음이 있습니다:
		\begin{itemize}
			\item 일정 시간동안 특정 부정적인 상태를 얻습니다.
			\item (피아 구분 없이) 무작위 대상을 공격합니다.
			\item 아군을 공격합니다.
			\item 피아의 구분을 할 수 없게 됩니다.
			\item 주변 상황이 어떻든 상관없이 트리거를 없애고자 합니다.
			\item 일정 시간동안 공격을 방어하지 못합니다.
			\item 그 상황에서 어떻게든 빠져나가려고 합니다.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	캐릭터의 행동을 제약시키는 조건만 존재하는 트라우마 역시 가능하며, 트리거/효과와 함께 제약이 같이 존재할 수 있습니다. 제약만 있는 트라우마의 경우, 제약 자체가 트리거와 효과의 역할을 함께 해야 한다는 점을 고려해 제약을 정하시면 됩니다.
	
	\section*{트라우마의 심각도}
	
	트라우마의 심각도는 그 효과에 따라 다음과 같이 결정하면 됩니다:
	
	\smallskip
	
	\begin{tabularx}{\textwidth}{c!{\color{black}\vrule}X}
		\hline
		\textbf{심각도} &
			\textbf{기준}\\ \hline \hline
		
		[기피], [집착]  &
		\makecell[l]{
			\begin{tabularx}{\linewidth}{X}
				제약사항은 없으나 이야기꾼의 서사를 풍부하게 하기 위한 장치\footnote{단, 이를 너무 남발할 경우 개연성이 과도하게 흘러넘칠 수 있으므로 한 이야기꾼당 한개 정도로 제한하는 것을 추천합니다.}\\\hline
				비전투시의 행동 제약이며, 주의를 조금만 기울여도 발동되지 않을 수 있는 효과이거나, 발동되더라도 큰 제약이 되지 않는 효과
			\end{tabularx}
		}\\\hline
		
		[공포], [중독]  &
		\makecell[l]{
			\begin{tabularx}{\linewidth}{X}
				비전투시의 행동 제약이며, 주의 여부에 상관없이 발동될 수 있는 효과이며, 발동되었을 때 이야기꾼의 사고나 행동을 뒤바꿀 수 있는 효과\\\hline
				전투시의 행동 제약이며, 주의를 조금만 기울여도 발동되지 않을 수 있는 효과이거나, 발동되더라도 큰 제약이 되지 않는 효과
			\end{tabularx}
		}\\\hline
		
		[광기]          &
		\makecell[l]{
			\begin{tabularx}{\linewidth}{X}
				비전투시의 행동 제약이며, 주의 여부에 상관없이 발동될 수 있는 효과이며, 발동되었을 때 이야기꾼 본인 뿐 아니라 주변인의 사고와 행동 등에도 영향을 끼치는 효과\\\hline
				전투시의 행동 제약이며, 주의 여부에 상관없이 발동될 수 있는 효과이며, 발동되었을 때 이야기꾼의 사고나 행동을 뒤바꿀 수 있는 효과
			\end{tabularx}
		}\\\hline
	\end{tabularx}
	
	\smallskip
	
	두 가지 이상에 해당한다면 더 낮은 쪽의 심각도를 따릅니다. 가령, 전투, 비전투를 가리지 않고 주의를 기울인다면 발동되지 않을 수 있는 트라우마의 경우 [기피] 또는 [집착] 단계의 심화도를 가진 트라우마가 됩니다.
	
\end{document}