\documentclass{report}

\begin{document}
	\begin{story}[dreamer:sleep]{잠}{[클래스:꿈꾸는 자]}
		\flavour{잠을 자는 것을 너무나도 좋아한다.}
		
		\entry{언제 어디서든, 한 턴을 소모하여 잠을 잘 수 있다. 잠을 자는 동안, 모든 상태이상의 작용이 멈추며, 정신력에 피해를 받을 수 없다. 잠에서 깨어나면 상태이상의 작용이 재개된다.}
		
		\cost{20}
	\end{story}
	
	\begin{story}[dreamer:dream]{꿈}{[클래스: 꿈꾸는 자]}
		\flavour{꿈 속에서는 무엇이든 할 수 있었다.}
		
		\entry{잠을 자는 동안, 한 턴을 소모해 꿈을 꾸기로 선택할 수 있다. 꿈을 꾸면, 다음 \storyref{summon}{소환수} 중 하나를 소환할 수 있다:
		\begin{center}
			\begin{tabular}{c!{\color{black}\vrule}c}
				소환 대상 & 코스트 \\\hline\hline
				\hyperlink{dreamer:sheep}{양 한마리} & 10 \\\hline
				\hyperlink{dreamer:unicorn}{유니콘} & 15 \\\hline
				\hyperlink{dreamer:bad-dream}{그림자 괴물} & 15 \\
			\end{tabular}
		\end{center}
		소환수의 기본 스탯은 꿈꾸는 자의 스탯과 동일하나, 소환수에 따라 추가 스탯을 받게 될 수 있다. 단, 개연성은 0으로 취급하며 체력 또는 정신력이 0에 다다르면 강제로 디스폰된다.}
		
		\entry{소환수의 시야는 꿈꾸는 자와 공유된다.}
		
		\entry{꿈을 꾸는 동안이라도 소환자는 피해를 받을 수 있으나, 피해를 받아 소환자가 추방되더라도 소환수는 사라지지 않는다.}
		
		\cost{10+X\footnote{소환수에 따라 코스트가 달라집니다.}}
	\end{story}
	
	\begin{story}[dreamer:nightmare]{악몽}{[클래스: 꿈꾸는 자][공포]}
		\pre{\storyref{dreamer:sleep}{잠}, \storyref{dreamer:dream}{꿈}}
		
		\triggertrauma{공포}{\storyref{dreamer:dream}{꿈}에 의한 소환수가 타의에 의해 디스폰된다.}{즉시 \storyref{dreamer:sleep}{잠}에서 깨어난다. 이번 씬 동안, \storyref{dreamer:sleep}{잠}들기 위해 필요한 턴이 한 턴 증가하고, \storyref{dreamer:dream}{꿈}꾸기 위해 필요한 턴도 한 턴 증가한다. 이가 여러번 일어나면 이 턴 수는 누적된다.}
		
		\cost{-15}
	\end{story}
	
	\hypertarget{dreamer:sheep}{}
	\subsubsection*{양 한마리}
		\begin{story}{양 한마리}{[꿈]}
			\entry{소환될 때, 꿈꾸는 자가 있는 구역에 소환된다. 꿈꾸는 자가 있는 구역에 다른 누군가가 있다면 해당하는 이들은 강제로 즉시 인접한 구역으로 이동해야 한다.}
			
			\entry{\begin{story}{양 두마리, 양 세마리}{[꿈:양 한마리]}
				\entry{한 턴을 소모하여, 양이 있는 구역과 인접한 빈 구역 중 하나에 추가로 양을 소환한다. 또는, 한 턴을 소모하여 소환되어 있는 양 전부 또는 일부를 디스폰한다.}
				
				\entry{양이 모두 디스폰되면, \storyref{dreamer:dream}{꿈}에서 깨어나지만, \storyref{dreamer:sleep}{잠}에서는 깨어나지 않는다.}
			\end{story}}
			
			\entry{양은 꿈꾸는 자와 구역을 공유할 수 있으나, 다른 이들과는 구역을 공유할 수 없다. 꿈꾸는 자와 구역을 공유한 동안에는, 꿈꾸는 자를 향한 모든 공격은 그 구역에 있는 양을 향한다.}
			
			\entry{양은 체력을 모두 공유하며, 공격 또는 방어할 수 없다.}
			
			\entry{\begin{story}{편안한 꿈}{[꿈:양 한마리]}
				\entry{타인의 공격으로 인해 소멸되더라도 \storyref{dreamer:nightmare}{악몽}의 트리거를 발동시키지 않는다.}
			\end{story}}
			
			\cost{20}
		\end{story}
	
	\hypertarget{dreamer:unicorn}{}
	\subsubsection*{유니콘}
	\begin{story}{상상속의 말}{[꿈]}
		\entry{소환될 때, 꿈꾸는 자가 있는 구역에서 꿈꾸는 자를 태운 채로 소환된다.}
		
		\entry{\begin{story}{가속하는 말}{[꿈:유니콘]}
			\entry{유니콘은 소환될 때와 매 턴이 시작될 때, [가속] 상태를 2회 받는다. [가속] 상태는 최대 7회까지 누적되며, 한 턴에 얼마든지 소모할 수 있다.}
			
			\entry{유니콘은 [가속] 상태 1회를 소모함으로서 한 구역을 이동할 수 있다.}
		\end{story}}
		
		\entry{\begin{story}[unicorn:flying]{비행하는 말}{[꿈:유니콘]}
			\entry{유니콘은 [가속] 상태 2회를 소모함으로서 공중으로 떠오를 수 있다. 다시 바닥으로 내려오것은 언제든지 가능하다.}
		
			\entry{유니콘은 떠 있지 않는 동안 꿈꾸운 자를 태우거나, 내리게 할 수 있다. 이를 하는 데에 한 턴이 소요된다. 소환한 꿈꾸는 자 본인이 아닌 이는 태울 수 없다.}
			
			\entry{공중에 떠오른 동안, [가속] 상태 1회를 소모하여 두 구역까지 이동할 수 있다.}
		\end{story}}
		
		\entry{\begin{story}{말발굽 차기}{[꿈:유니콘]}
			\entry{유니콘은 [가속] 상태 1회를 소모함으로서 1회당 같은 구역에 있는 한 대상에게 피해 2를 줄 수 있다. \storyref{unicorn:flying}{비행하는 말}으로 떠오른 동안은 공격을 할 수 없으나, 바닥으로 내려오는 동시에 사용한다면 피해량이 3으로 증가한다.}
		\end{story}}
		
		\entry{\begin{story}{회피 기동}{[꿈:유니콘]}
			\entry{유니콘은 방어할 수 없다. 대신, [가속] 상태를 소모하여 1회당 피해량 2를 경감시킬 수 있다. \storyref{unicorn:flying}{비행하는 말}으로 떠오른 동안은 피해량 3이 경감되나, 꿈꾸는 자를 태운 동안이라면 피해량 경감량이 1 감소한다.}
		\end{story}}
		
		\cost{30}
	\end{story}
	
	\hypertarget{dreamer:bad-dream}{}
	\subsection*{악몽의 산물}
	\begin{story}{그림자 괴물}{[꿈]}
		\entry{소환될 때, 꿈꾸는 자를 집어삼킨 채로 등장한다.}
		
		\entry{\begin{story}{악몽}{[꿈: 그림자 괴물]}
				\limitedtrauma{기피}{자의적으로 소환을 해제하더라도 \storyref{dreamer:nightmare}{악몽}의 트리거를 발동시킨다.}
				
				\limitedtrauma{공포}{소환을 한 후부터 해제하기 전까지 매 턴, 꿈꾸는 자는 의지 판정을 해 0 이상의 값이 나오지 않으면 정신력을 0보다 낮은만큼 잃는다.}
			\end{story}}
		
		\entry{\begin{story}{퍼져가는 악몽}{[꿈: 그림자 괴물]}
				\entry{그림자 괴물은 시야 안에 들어오는 어떤 곳으로도 이동할 수 있다. 이동한 직후, 누군가가 눈치채기 전까지 \statchange{+}{은신[2]}를 얻는다.}
				
				\entry{누군가를 \storyref{shadow-beast:gulp}{집어삼킨}채로도 이동할 수 있다. 이 경우, 스탯의 추가는 없다.}
		\end{story}}
		
		\entry{\begin{story}{발목 붙잡기}{[꿈: 그림자 괴물]}
				\entry{그림자 괴물은 같은 구역에 있는 자신을 인식하지 못한 모든 이의 발목을 붙잡아 놀래키기로 시도할 수 있다. 이 경우, 그림자 괴물의 은신에 대항하여 모든 대상은 인식 판정을 한다. 인식 판정에 실패한 모든 대상에게 그림자 괴물은 다음 중 두 개를 적용시킨다:
				\begin{itemize}
					\item 체력에 피해 1
					\item 물리적 상태 [넘어짐 □]
					\item 정신력에 피해 1
					\item 정신적 상태 [깜짝 놀람 □]
			\end{itemize}}
		\end{story}}
		
		\entry{\begin{story}[shadow-beast:gulp]{집어삼키기}{[꿈: 그림자 괴물]}
				\entry{그림자 괴물은 같은 구역에 있는 대상 하나를 집어삼키기로 할 수 있다. 이 경우, 그림자 괴물의 은신에 대항하여 대상은 인식과 기민 중 낮은 쪽으로 판정한다. 그림자 괴물이 판정에서 이겼다면, 대상은 악몽의 세계로 집어삼켜진다. 누군가를 집어삼킨 동안, \statchange{-}{은신[2]}를 얻는다.}
				
				\entry{집어삼켜진 대상은 그림자 괴물이나 악몽의 세계 밖의 이에게 영향을 줄 수 없으며, 자신의 턴이 시작할 때 체력과 정신력에 피해를 1 입는다. 매 자신의 턴에 한번씩, 그림자 괴물에게서 다음 방법으로 빠져나가고자 시도할 수 있다:
				\begin{itemize}
					\item 그림자 괴물의 근력에 대항한 근력 판정에 성공시, 악몽의 세계를 힘으로 찢으며 탈출한다.
					\item 그림자 괴물의 의지에 대항한 의지 판정에 성공시, 악몽의 세계를 정신으로 부정하며 탈출한다.
					\item 한번에 그림자 괴물의 남은 체력과 정신력의 합의 반 이상의 피해를 주는 능력을 사용하면, 악몽의 세계가 불안정해지며 집어삼켜진 이를 토해낸다.
				\end{itemize}}
					
				\entry{꿈꾸는 자는 자의적으로 집어삼켜질 수 있으며, 이로 인한 추가적인 부정적인 효과는 없다.}
				
				\entry{그림자 괴물은 턴이 시작할때 누군가를 집어삼키고 있었다면 자의적으로 뱉어낼 수 있다. 이 경우, 이미 이번 턴에 한 번 이동했더라도 다시 이동할 수 있다.}
		\end{story}}
		
		\cost{29}
	\end{story}
	
	\subsubsection*{꿈꾸는 자 심화 이야기}
		\begin{story}{기면증}{[클래스:꿈꾸는 자][심화][기피]}
			\pre{\storyref{dreamer:sleep}{잠}, \storyref{dreamer:dream}{꿈}}
			
			\triggertrauma{기피}{씬이 시작한다.}{\storyref{dreamer:sleep}{잠}에 빠져든다.}
			
			\cost{0}
		\end{story}
		
		\begin{story}{몽유병}{[클래스:꿈꾸는 자][심화]}
			\pre{\storyref{dreamer:sleep}{잠}, \storyref{dreamer:dream}{꿈}}
			
			\entry{\storyref{dreamer:sleep}{잠}을 자거나, \storyref{dreamer:dream}{꿈}을 꾸면서도 이동할 수 있으나, 두 턴에 한 구역만을 이동할 수 있다.}
			
			\cost{15}
		\end{story}
		
		\begin{story}{깊은 잠}{[클래스:꿈꾸는 자][심화][기피]}
			\pre{\storyref{dreamer:sleep}{잠}, \storyref{dreamer:dream}{꿈}}
			
			\limitedtrauma{기피}{전투 상황이 아니라면, \storyref{dreamer:sleep}{잠}에서 깨어날 수 없고, 한번 잠들면 \storyref{dreamer:dream}{꿈}을 통해서만 다른 이들과 소통할 수 있다.}
			
			\cost{0}
		\end{story}
\end{document}