\documentclass{report}

\begin{document}
	\begin{story}{보름달}{[종족: 늑대인간][광기]}
		\textbf{트리거(공포)}: 해가 지고 보름달이 뜬다.
		
		\textbf{효과}: 이야기 [늑대인간화]가 의지에 상관없이 발동되며, 이성을 잃는다.
		
		\smallskip
		
		\cost{-20}
	\end{story}
	
	\begin{story}{늑대인간화\footnote{미발동시에는 아무 효과가 없으므로 미발동시와 발동시의 코스트가 달라집니다. 늑대인간화 발동으로 인한 개연성 판정을 할 때에는 발동시의 코스트를 따릅니다.}}{[종족: 늑대인간]}
		해가 진 후 언제든지 늑대인간으로 변할 수 있다. 늑대인간화를 발동하면, 다음이 모두 적용된다:
		\begin{itemize}
			\item 기피증 [늑대의 저주], 공포증 [은]과 이야기 [하울링], [할퀴기]를 얻는다.
			\item 도발, 기민, 근력, 전투에 +1, 은신에 -1.
			\item 정신력이 0이 되면 이성을 잃는다.
		\end{itemize}
		
		이성을 잃지 않았다면 언제든지 늑대인간화를 해제할 수 있다.
		
		이성을 잃었다면, 주변에 있는 무작위 대상을 공격한다.
		
		\smallskip
		
		해가 뜨거나 사망/추방에 이르는 피해를 받으면 늑대인간화는 해제된다.
		
		\smallskip
		
		\cost{미발동시 10, 발동시 25}
	\end{story}
	
	\begin{story}{은}{[종족: 늑대인간][공포]}
		\textbf{트리거(공포)}: 이성을 잃지 않은 채로 은제 무기로 인한 물리 피해를 받는다.
		
		\textbf{효과}: 물리 피해에 해당하는 만큼 정신 피해를 입는다.
		
		\smallskip
		
		\cost{-10}
	\end{story}
	
	\begin{story}{하울링}{[종족: 늑대인간]}
		전투에서, 자신의 턴이 시작할 때 하울링을 할 수 있다. 하울링을 들은 이성을 잃지 않은 모든 이들은 늑대인간의 도발에 대항하여 의지 판정을 한다. 늑대인간의 도발이 성공한다면 이들은 다음 늑대인간의 턴이 종료될 때까지 이성을 잃은 것으로 취급하여, 자신의 턴에 공격할 수 있다면 반드시 무작위 대상을 공격해야 한다.
		
		\smallskip
		
		\cost{20}
	\end{story}
	
	\begin{story}{늑대의 저주}{[종족: 늑대인간][기피]}
		\textbf{효과(기피)}: 너클류를 포함한 모든 무기와 도구를 사용할 수 없다.
		
		\smallskip
		
		\cost{0}
	\end{story}
	
	\begin{story}{할퀴기}{[종족: 늑대인간]}
		같은 구역에 있는 대상을 선정한다. 기민으로 명중 판정을 한 뒤 대상은 기민으로 회피 판정을 한다. 공격이 명중했다면, 전투 또는 근력 중 높은 수치만큼의 피해(최소 1)를 준다. 늑대인간이 아닌 이를 공격했을 때에는, 추가 피해를 1 준다.
		
		[할퀴기]를 사용해 공격했을 때, 대상이 사망 또는 추방될 경우 그 사람은 종족에 늑대인간이 추가되며, 즉시 체력을 모두 회복하나 [늑대인간화]를 발동하고 이성을 잃는다.
		
		\smallskip
		
		\cost{10+(전투, 근력 중 높은 수치)*4}
	\end{story}
\end{document}