\documentclass{report}

\begin{document}
	\begin{story}{양철 나무꾼}{[종족: 로봇][기피]\hyperlink{daedu}{Ⓓ}}
		\pre{종족: 로봇}
		
		\flavour{오즈의 마법사에 나오는 양철 나무꾼처럼, 마음을 가지고 싶어하는, 녹슬기 쉬운 기계 종족이다.}
		
		\triggertrauma{기피}{폭우, 강, 바다 등 다량의 물을 보거나, 그런 곳에 존재한다.}{물이 있는 곳으로 자발적으로 이동할 수 없다.}
		
		\entry{\statchange{-}{공감}}
		
		\cost{-5}
	\end{story}
	
	\begin{story}[humanoid:iron-body]{철로 만들어진 몸체}{[종족: 로봇][공포]\hyperlink{daedu}{Ⓓ}}
		\pre{신체의 일부 또는 전부가 금속으로 이루어져 있음.}
		
		\flavour{강도는 높지만, 내구성이 떨어지면 점점 효율이 떨어지는 기계 몸체를 가지고 있다.}
		
		\entry{최대 체력이 20 증가한다.}
		
		\triggertrauma{공포}{체력이 모두 소진된다.}{\statchange{-}{모든 물리적 스탯\footnote{기본 스탯을 기준으로 기민, 근력, 제작, 운전, 전투, 사격}}. 단, 최대 체력은 변하지 않는다.}
		
		\cost{-5\footnote{최대 체력의 증가는 근력 +2의 하위호환입니다. 그렇기 때문에 해당 스탯 증가에 해당하는 양보다 적은 개연성 코스트를 할당했습니다.}}
	\end{story}
	
	\begin{story}{블랙박스}{[종족: 로봇]\hyperlink{daedu}{Ⓓ}}
		\pre{안구가 카메라여야 함.}
		
		\entry{한 씬에 한 번, 관찰 판정에 자동으로 성공할 수 있다. 이 능력은 관찰 판정에 이미 실패한 상태에서도 사용할 수 있다.}
		
		\cost{20}
	\end{story}
	
	\subsection{로봇 심화 이야기}
	
	\begin{story}{기계 모듈}{[종족: 로봇][심화]}
		\pre{\storyref{humanoid:iron-body}{철로 만들어진 몸체}}
		
		\entry{매 씬이 시작할 때, 물리적 스탯\footnote{기본 스탯을 기준으로 기민, 근력, 제작, 운전, 전투, 사격} 중 하나에 +1을 하고, 다른 하나에 -1을 할 수 있다. 이로 인해서 최대 체력이 변하지는 않는다.}
		
		\entry{\storyref{humanoid:iron-body}{철로 만들어진 몸체}의 공포증 트리거가 발동되어 있는 동안, 모듈의 작동이 정지되어 스탯 변화가 초기화된다.}
		
		\cost{15}
	\end{story}
	
	\begin{story}{자가 수리}{[종족: 로봇][심화]}
		\pre{\storyref{humanoid:iron-body}{철로 만들어진 몸체}}
		
		\entry{전투 씬에서, 매 턴이 시작할 때, 최대 체력의 20\%에 해당하는 양의 체력을 회복한다.}
		
		\entry{\storyref{humanoid:iron-body}{철로 만들어진 몸체}의 공포증 트리거가 발동되어 있는 동안, 최대 체력의 10\%로 회복량이 감소한다. 이 회복으로 \storyref{humanoid:iron-body}{철로 만들어진 몸체}의 공포증 트리거의 발동이 취소되지 않으며, 외부 요인으로 인한 회복으로만 트리거의 발동을 취소할 수 있다.}
		
		\cost{38\footnote{최대 체력에 20이 추가로 주어지고, 기본 최대 체력이 10 주어지며, 근력을 0 또는 1 올렸다고 가정했을 때, 최대 체력은 30\textasciitilde40이 됩니다. 이 경우의 회복량은 6\textasciitilde8으로, 평균치인 7 회복을 가정했을 때의 코스트입니다. 최대 체력에 따라 이 코스트를 변경시킬 수 있습니다.}}
	\end{story}
\end{document}